夏寶龍深圳為建制佈陣 用盡手段阻泛民奪關鍵35席

夏寶龍深圳為建制佈陣
用盡手段阻泛民奪關鍵35席

【立會選戰】

【本報訊】距離9月立法會選舉還剩約六個月，本報獲悉，上任逾一個月的國務院港澳辦主任夏寶龍近日首次南下坐鎮深圳紫荊山莊，為立會選舉部署。有政界人士指早前已有內地人士致電了解立會選情及政黨部署，相信夏南下主要目的是協調、了解建制派選舉安排，新民黨主席葉劉淑儀早前北上，大有可能是見夏或其代表。有民主派相信，北京為求阻民主派在立會奪關鍵35席，必用盡所有手段。

記者：林俊謙 莫劍弦

夏寶龍南下主要目的是協調、了解建制派選舉安排。

消息指，9月立會選舉對中央來說是史無前例的挑戰，經去年區選一役，中央深諳建制派有可能在立會失多個議席，更憂慮泛民取得關鍵35席（佔半數）控制立會，影響中央對港政策。因此，夏寶龍親身南下部署選舉策略，圖阻泛民取得半數，但暫未知中聯辦主任駱惠寧及特首林鄭月娥有沒有或會跟夏會晤。

相關新聞：北京招數不離種票、配票、DQ

建制派在區選大敗，中央憂9月立會再失多個議席。資料圖片

葉劉北上或為容海恩風波解畫

有政界中人透露，受疫情影響，內地一些中間人之前無法來港「收風」，「佢哋改為打電話或用通訊軟件收風問嘢，主要係問民主、建制點部署，有乜本土新人會出，邊個功能組別危」，中間人又指中央仍未正式「出手」，相信他們只是寫報告交上級研判形勢，而夏今次南下，大有可能是根據收集到的材料，先協調建制派選舉安排，「葉劉即使要被隔離都上珠海，大有可能見夏寶龍嘅代表，甚至係佢本人，可能要對用李梓敬換容海恩選立會安排解畫」，他相信仍有其他建制派頭面人物，有機會被召到大陸「接旨」。

民主派議員毛孟靜相信，夏寶龍南下的消息，與林鄭被爆在中央抗疫工作報告方向相符，即林鄭透過抗疫工作為建制派營造利好選舉氣氛，「中共一向面對任何選舉都要預先知道選舉結果，但上次區選佢哋真係計錯數，所以今次（立法會選舉）就採取必不可失嘅態度」。她強調事件再次反映北京政府試圖干預香港內部事務，做法明顯違反《基本法》。

毛更估計，北京政府稍後將透過特區政府設法DQ民主派參選人，並以加碼「蛇齋餅糭」及透過派「隱形建制派」扮民主派參選，打擊民主派選情，「希望大家真係擦亮眼睛睇清楚，嚟緊嘅立法會選舉可能係香港嘅最後一役，如果民主派仍然不能過半，或者同建制派議席數量差距好大，香港人將會係自掘墳墓」。

美國將由 被動 轉為 主動
侵：China is virus

熱狗同白兵應該會全力出手攻擊反共派

okay how?
繼續高壓？寧左勿右？